<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>我的梦 on MMQ&#39;S BLOG</title>
    <link>https://mmqiao.github.io/diary/</link>
    <description>Recent content in 我的梦 on MMQ&#39;S BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 20:27:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mmqiao.github.io/diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20230522</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 20:27:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230522/</guid>
      <description>今天一整天小郑只和我发了两句话。虽然知道她今天在寄签证材料，但是到了晚上也不理我，有点伤心。
下午健身的时候第一次用70kg推了两组，记录一下进步时刻。也终于找到一点练肩的感觉了，果然抛弃对重量的自尊心是正确的选择，要想进步还是得靠打好基础。
在窗前可以看到整个人宽了一圈，印象里这是我状态最好的时刻。但离理想身材还有很远的路要走，不可以松懈，加油！
（真像是小学生写的日记啊）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230521</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230521/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 19:55:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230521/</guid>
      <description>梦见我住进了交大的研究生宿舍，没有传闻中今年新建好的单间，但也很幸运的分到了四人间里的小隔间，一个厕所在我房间旁，基本上只有我自己用，感到很自由。
家辰不知道为什么变成了我舍友，但他就没有单间的好运气了，被分在客厅。但是梦里他对面床位的舍友身上的味道有一股味道，因此家辰晚上还特意换了一侧睡觉，把头远离了。也是因为客厅味道的原因，他还来找我拼桌学习。我房间里有一大一小两桌子，我在小桌子学习，想让他去旁边的大桌子，但他坚持不用，和我挤在一张桌子写作业。
算是弥补了一点大学里的遗憾，感觉很好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230520</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230520/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 19:55:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230520/</guid>
      <description>梦见在学校学习，突然芝蝶陈莉几个小学的同学出现，叫我出去玩。一开始我不想去，但想想很多年没见面了，聊聊天也不错，于是便让他们先去，说我马上到。
但当我刚出教室门时，初中的同学开始出现并和我打招呼。大茗、林南、月饼、小辉、老炫，一起招呼我去教室上课。到了教室后碰到了二茗，原来他在这里读研究生并当上了助教，见到我他很惊讶，因为我也是来这里读研的。随后一群人出现在我研究生导师的办公室。导师拿出来了一份入学时候的成绩单，其中我的数学和英语成绩都排行第二（但是现实里我的英语其实很烂）。
我努力想看清第一名是谁，但却始终看不清。
我渴望成为第一名吗？我离第一名的日子已经很远了。无论是和谁比、比什么，这世界总有人比我强，除非能真正的到达世界顶端，但那对我来说太过遥远。
也许我只是太想做出能够被别人承认的成就。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230519</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230519/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 10:17:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230519/</guid>
      <description>梦见在博雅苑挖出了兵马俑，而且各种奇形怪状的都有，仔细想想可能是昨晚看了空我的原因。即使在梦中，我也清晰地记得兵马俑这种东西不能买卖，但是又不想麻烦地联系博物馆。不知道是谁出了个主意说搬到楼下中国银行摄像头前面，自然有人会去处理。于是一群人还真的开始往人家门口搬。但事实上博雅苑楼下并没有中国银行，搬东西出入的楼栋也不是5栋而是2栋。在搬的过程中我还发现了一个酷似摩托车的兵马俑，想着拍照给小郑看看，但门口人来人往，等了好一会才等到机会拍。然而凑近拍摄时发现它有点掉漆，再仔细一看居然变成了一辆破破烂烂的单车。
第二个梦梦见了一家人回老家去亲戚家串门，梦里我弟也跟着一起。在外面走了很久之后一群人在客厅休息，那间房子的布局很像我大伯以前住的。我又承担起了带小孩的任务，但是罕见地和小孩玩起了电子游戏。然而玩着玩着被我爸莫名其妙叫过去训了一顿，搞得很不开心。梦里的时间从下午四点走到五点，但我爸妈丝毫没有要回家的意思，但也没有和其他人交流什么事。直到五点多的时候两人才准备回去，但是又因为做饭的事吵了起来。我爸说肚子很饿，坚持要打电话让邻居帮忙先煮饭，我妈则不想麻烦别人，说回家很快又做好。两人当着亲戚的面开始黑脸，我和我弟对视一眼，再次不想说话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230518</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 21:35:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230518/</guid>
      <description>梦见很多亲戚去揭西玩，我陪着一个小孩子。
房子周围突然出现了3条蛇，其中一条五步蛇钻进了厨房隔壁的房间，小孩不知道危险，还跑过去想拿手去抓，急得我连忙冲进房间，把他拽了出来，还和蛇对峙了一会，才有惊无险地退出房间，把蛇关在了里面。
另一条眼镜王蛇钻进了我家汽车底部，还试图通过底盘钻进车内。我实在不想面对一条消失的随时可能出现车内任何地方的蛇，急得连忙去拽它的尾巴，把它拖了出来。它试图回头咬我，我一边躲避一边翻找出锄头，把它头砍了下来了。
这时候我爸才姗姗来迟，我和他说我已经处理三条蛇了，但他却说没什么大不了的，还反问我三条蛇都在哪。我意识到数量对不上，但并没意识到这是梦，反倒开始思考是不是编瞎话被发现了，要怎么应对，但迟迟想不出对策，急得醒了过来。
反思了一下是不是我确实平时编瞎话的次数太多了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
