<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>MMQ&#39;S BLOG</title>
    <link>https://mmqiao.github.io/</link>
    <description>Recent content on MMQ&#39;S BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 15 Jun 2023 09:29:20 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mmqiao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20230518随笔</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 20:57:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</guid>
      <description>西交的软件工程并不算很好，但它确确实实地找回了我的一部分信心。
本科四年以来，我一直没有目标。无论是考公还是考研，都只是我为了掩盖自己的茫然。我总告诉自己船到桥头自然直，但现实是这样的吗？它似是而非。但是这段时间总算让我清醒了一些：我想成功，我想要有一技之长，我想要找到一份好的工作，我想要实现财富自由，我想要以后能回报社会、回报国家。
对现在的我来说，这些东西很遥远，也很难想象如何去做到，但我一定要做到。
这五年我过得很煎熬。这种煎熬不是持续性的，在学校里我用游戏和外卖麻痹自己，在家里我用别人对我985本的夸赞麻痹自己，但每到期末，每当我打开成绩单，每当我拼命赶ddl，每当我去开组会见导师，每当我听别人谈论科研、未来规划，我的内心都焦虑无比。还有毕业后这段时间的考研历程，由于四年来的无所事事，复习时又心存侥幸，加上半路拐去考公，第一次考研我理所应当的挂了。第二次考研时我又犯了同样的错误，明明知道时间落后别人一大截，我仍迟迟无法进入状态，拖到很晚的时间才开始复习，并被迫舍弃了政治和英语，把赌注全压在了数学和数据结构上。但是时间仍然不够，尽管我知道我数学能考140，但还是被吊车尾的数据结构弄得提心吊胆。好不容易初试成绩出来了，数据结构侥幸过线，但我又开始浪，等到复试前10天左右才真正开始复习，囫囵吞枣地赶完两本书，甚至在笔试前一晚被迫通宵。笔试完本应认真复习面试，但又补了觉加上玩手机，直到去面试前两小时，才匆匆看了一遍学长整理的往年面试真题，在面试现场胡言乱语。直到面试成绩出来之前的一秒，我都不知道自己是否能考上。直到面试成绩出来之后，我都不敢相信我自己的分数。
大概是武大的学历、还有数学二的高分救了我的狗命吧。
也许现在描述起来有些凡尔赛，好像我很随便就考上西交的研究生。也许我确实有那么一点点天分，但如果我最后没考上，这种天分屁都不是。对于结果还没确定的我而言，这其中的每分每秒都是煎熬。
我讨厌以前的自己。
我再也不想要这样提心吊胆的生活了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230615</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230615/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 09:29:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230615/</guid>
      <description>梦见回到了高中生活，因为体育好和体育老师打成了一片。但大学的龙舟队教练也出现在其中了，还在课前试穿了一下我的鞋子。他有汗脚还光脚直接穿我的左鞋，等还给我穿上的时候脚底湿漉漉的，难受死我了。
上完体育课回到教室上数学课。哪知道老师刚上来就要把上次布置的试卷收起来看看情况，抽了1-30号还有其他几个号码。偏偏我就是23号被抽中了，但梦里的我再一次没写作业，等收到我这里的时候我也只能硬着头皮假装我没带，理直气壮（做贼心虚）地让下一个人先交，并想着在放学前看看能不能补完交上去。
到了放学我反而又把这件事情抛到脑后了。学校里不知道举办了谁的婚礼，全校人都兴高采烈的。但那并不像一个婚礼的样子，流程像是去逛动物园，从大门开始，兜兜转转，慢悠悠地看着景色，最后才在走道上见证他们在一起。
婚礼结束我又莫名其妙开始了体育活动。不知为什么突然抽出长剑和两个同学战在一起，单手挥剑，另一只手还不忘出拳。一把长剑疯狂乱砍，还戳了他们好几下，最后惺惺相惜，打成平手。
结束之后走在回家路上，又偶遇了东宜。他拉着我说西门外面新开了一家饭店非常好吃，不吃会后悔的那种。我连连推辞说最近没钱了（生活照进梦里），被他一顿嘲笑，说是不是又把钱拿去给女朋友买东西了，正准备买内存条的我不敢说话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wishlist</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/woolgathering/wishlist/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 16:03:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/woolgathering/wishlist/</guid>
      <description>愿望清单 1.双厨房，一个用来处理生食材，一个用来处理熟食、瓜果</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230528</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230528/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 23:11:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230528/</guid>
      <description>今天吃到了今年第一口正常味道的西瓜。虽然不知道为什么口感有些软绵绵的，但总算没有夹杂着青涩味了。
晚上听小郑说她今天去拍摄了，是和网友约的互拍。她抱怨说，阿姨在听说她决定去废弃铁路铁路拍摄后，开始觉得对方图谋不轨，连了解都不愿意了解一下。
我大概知道她的感受，在我高中疯狂迷恋夜色玛奇莲，想去南京见顾抒的时候，我爸也是一昧地认定顾抒是个骗子，想诓骗我去南京。他也不愿意打开书了解。
但尽管我不赞同长辈们的做法，我还是认为和陌生人打交道，总归是要循序渐进的。本来想劝说小郑先在人多的地方拍几次，等熟悉之后再去废弃铁路拍会更安全一些，但她并不想听。她说她最好的朋友都是通过网络认识的，既然我知道这一点还说的话有些多余。
也许我确实有点多余。我这样想，想起她十几岁就敢去网友家里见面，然而当我这样说的时候她并不买账，那次见面应该不太愉快。
&amp;ldquo;你总能轻易地举到有点反胃的例子，如果你知道具体的话，不知道具体另说。&amp;ldquo;她这样说道。
听到这样的话还是会很伤心。感觉她并不喜欢我。
见面看电影的事已经拖了一个月了，但我知道她一直有自己想做的事，并不是不想见我。
但我总感觉自己的优先级并不靠前。很难过。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230528</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230528/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 10:33:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230528/</guid>
      <description>梦见和炸炮组出去玩。
一行人在一个公园里玩了很久，最后在走回了入口处的停车场，在那里歇息聊天。停车场没有装修过，满是水泥墙和水泥柱，但我们并不嫌弃，找了个地方坐下聊得很愉快。
当讨论下一站去哪里玩的时候，阿廖才姗姗来迟，但是她表示自己在这个公园当保安，没办法和我们去下一站。众人经过讨论后决定兵分两路，阿廖一路其他人一路（这不就是直接抛弃吗）1。
但事实上我们并没有走。继续留在原地聊最近在干什么。焕坤和我说最近一直待在家里，再过一周才去学校参加答辩。我说一周时间还可以见几次面，他立马开始规划可以去哪里，说即使只有我们两也行，但被我无情地拒绝了2。
转头我跑去和小郑窝在一起聊天，还偷偷亲了一口，没有被其他人发现3。又不知怎么地，场景突变，两人一起看起来香港的铁路规划，拿了几段铁路模型和高铁模型摆来摆去。明明拿在手上时是模型，但一放下就开始运行了。
摆着摆着小郑收到了香港大学发的邮件通知，她一伸手就就从电脑里拿到了pdf的纸质版开始翻看。我也想帮忙查一下资料，在网页里翻找到一个去年的通知链接，也是一伸手就抽出了纸质版，递给了小郑，两个人一起看起来。
应该来源于高考后聚会时，阿廖getting焕坤三人分兵去吃榕江大酒店自助餐的记忆。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
感觉我一直对他很无情。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
并没有告诉小郑，可能是太久没有这种亲密举动，潜意识觉得她不会有正面反应。&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230527</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230527/</link>
      <pubDate>Sat, 27 May 2023 19:10:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230527/</guid>
      <description>今天偷懒不想拖地，于是把椅子稍微摆了一下，假装自己已经拖过了。
2023.5.28续
我爸今天一下子就发现了，和我说地面为什么走起来有点沙沙的，但是我咬死不承认。
他有时候真的很灵敏。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230525</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230525/</link>
      <pubDate>Thu, 25 May 2023 09:37:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230525/</guid>
      <description>梦见我回到了一中的教室里，进行了一场随堂测验。数学老师发了一张试卷，却只要求我们做最后一道题。我刷刷几笔就写完了交上去，却只得了两分。我很不服气地找老师理论，结果发现是自己少写了一个等于号，结果全错了，顿时理亏说不出话。
下一秒学校又突然出现了菜市场，我接到任务要去里面袭击巡查（总感觉是因为看了拆弹专家2才有做这种梦），但是半天光顾着提溜着武器隐藏了，不敢下手。最后扔掉了武器，假装自己是单纯在逛菜市场，但还是被一个巡查的女生发现了，在我离开菜市场时跟了上来，拿枪对着我让我不许动，但我不想被抓撒腿就跑，她也毫不留情直接连开数枪，但都被我躲开了。我趁机跑到楼梯一跃而下，成功躲避追捕，还不忘回头对着她笑了一下挑衅（这人怎么这么贱）。
下了楼梯之后遇到了程龙和珏麒，和他们打了个招呼，结果一转身他们就变成了卓广和老八。可能是因为他们都当过班长，我竟然没有觉得不合理，继续和他们边走边聊。出了楼梯之后外面是一大片荒地，感觉像是没建好之前的沿江路。我们几个在地上捡了几块石头玩起来了打水漂。陆陆续续地来了很多同学，但我看不清脸。大家站在荒地上聊天，卓广还表演了几个魔术，结果被老八一一揭秘，场面很是热闹。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230522</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230522/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 20:27:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230522/</guid>
      <description>今天一整天小郑只和我发了两句话。虽然知道她今天在寄签证材料，但是到了晚上也不理我，有点伤心。
下午健身的时候第一次用70kg推了两组，记录一下进步时刻。也终于找到一点练肩的感觉了，果然抛弃对重量的自尊心是正确的选择，要想进步还是得靠打好基础。
在窗前可以看到整个人宽了一圈，印象里这是我状态最好的时刻。但离理想身材还有很远的路要走。
小郑说因为天气，整个人很烦躁。我也很讨厌下雨天，它对于出行实在太不友好，特别是当雨水弄湿鞋子的时候，那种难受是我不愿想起的。原本下雨的时候待在家听雨声的感觉还是挺美妙的，但是由于周末连续两天被突如齐来的暴雨淋湿天台晾晒的衣服，我对足不出户的雨天也没了好感。
但即将下雨前的天气反而有些对我胃口。它并不会沉闷，反而会带来一丝丝微凉的风；也不会很阴暗，完全遮住太阳的照射。坐在门口吹着风歇息，是一种很美妙的体验。我想这也是夏天让人又爱又恨的一个理由。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Foundation</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/self_study/ubuntu_foundation/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 16:37:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/self_study/ubuntu_foundation/</guid>
      <description>Linux终端实用命令
通配符
*代表任意数量的字符
？代表任意一个字符
[]表示其中一个字符
[abc]abc任意一个字符
[a-f]a-f中任意一个字符
ls
ls -a列出当前目录下全部文件
ls -l以列表形式列出详细信息
ls -h和-l配合，以字节方式显示文件大小
ls -lha综合命令</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Learning</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/self_study/python/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 16:36:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/self_study/python/</guid>
      <description>python的单行注释，默认#和注释之间要有一个空格
# 注释
多行注释支持换行，三引号中间的内容都是注释
&amp;ldquo;&amp;ldquo;&amp;ldquo;注释&amp;rdquo;&amp;rdquo;&amp;rdquo;
type()函数可以查看数据类型，其返回值也可以赋值给变量
需要注意的是，python的变量是没有类型的，type()返回的只是其中存储数据的类型
print()函数可以输出多个数据，数据直接用逗号,隔开
print()函数会自动换行，如果需要不换行，需要在括号内加上end=&amp;rsquo; &amp;rsquo;
例:print(&amp;ldquo;hello&amp;rdquo;,end=&amp;rsquo; &amp;lsquo;)
python中整数、浮点数都能转成字符串，但如果要把字符串转化成整数，要保证字符串中是正确的数字
标识符是用户在编程的时候所使用的一系列名字，用于给变量、类、方法命名。
标识符命名的规则有三点：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230521</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230521/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 19:55:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230521/</guid>
      <description>梦见我住进了交大的研究生宿舍，没有传闻中今年新建好的单间，但也很幸运的分到了四人间里的小隔间，一个厕所在我房间旁，基本上只有我自己用，感到很自由。
家辰不知道为什么变成了我舍友，但他就没有单间的好运气了，被分在客厅。但是梦里他对面床位的舍友身上的味道有一股味道，因此家辰晚上还特意换了一侧睡觉，把头远离了。也是因为客厅味道的原因，他还来找我拼桌学习。我房间里有一大一小两桌子，我在小桌子学习，想让他去旁边的大桌子，但他坚持不用，和我挤在一张桌子写作业。
算是弥补了一点大学里的遗憾，感觉很好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230520</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230520/</link>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 19:55:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230520/</guid>
      <description>梦见在学校学习，突然芝蝶陈莉几个小学的同学出现，叫我出去玩。一开始我不想去，但想想很多年没见面了，聊聊天也不错，于是便让他们先去，说我马上到。
但当我刚出教室门时，初中的同学开始出现并和我打招呼。大茗、林南、月饼、小辉、老炫，一起招呼我去教室上课。到了教室后碰到了二茗，原来他在这里读研究生并当上了助教，见到我他很惊讶，因为我也是来这里读研的。随后一群人出现在我研究生导师的办公室。导师拿出来了一份入学时候的成绩单，其中我的数学和英语成绩都排行第二（但是现实里我的英语其实很烂）。
我努力想看清第一名是谁，但却始终看不清。
我渴望成为第一名吗？我离第一名的日子已经很远了。无论是和谁比、比什么，这世界总有人比我强，除非能真正的到达世界顶端，但那对我来说太过遥远。
也许我只是太想做出能够被别人承认的成就。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灌篮高手阅后感</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/basketball/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 20:33:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/basketball/</guid>
      <description>准备把这篇文章一分为二，掺在一起还是太乱了。
在小郑的推荐下看完了灌篮高手。
第一次知道灌篮高手是在读初中的时候，但也只是偶尔听见流川枫和樱木花道的名字，直到小郑问我看不看灌篮高手电影时，我还以为流川枫是主角。在我的记忆中，灌篮高手应该和网球王子是同一时代的作品，但小时候对网球王子很是痴迷，一度买了网球拍以及固定网球底座练习，但因为没有场地没有指导也没有伙伴，最终不了了之；直到大学，我才有机会选修网球课，但是由于我本科的消极态度，尽管能得到老师的称赞，我也只是平庸地学完了两学期，再也没有碰过拍子。
对于篮球，我一向是没什么好感的。一个原因是我爸从小硬性要求我打篮球，给我留下了部分阴影；一个则是小学初中时期，一部分打篮球的人给我留下的不好印象；还有一个原因则是我实在不喜欢这种对抗性的文化。很多人会因为我的身高而问我打不打篮球，但这也是我不喜欢篮球的一个原因：先天的因素占比实在是太大了。在篮球场上，身高体重所带来的优势实在是太大，用球技和速度来弥补所需要付出的时间太多了，未免太不公平，以前的我是这么想的。
但现实中有什么事情是完全公平的呢？我也举不出例子来。
每个人都是独一无二的吧，总有自己擅长的事和不擅长的事，也都有自己喜欢的事和不喜欢的事。当不同的人想在同一件事上一较高低时，总得付出不一样的代价。
回到灌篮高手本身上来。一开始我并不喜欢樱木花道和赤木晴子，可能是垃圾作品看多了，不太喜欢没头脑的莽汉和没分寸感的人，流川枫和赤木刚宪更加吸引我。樱木初中被50人拒绝的设定也很不讨喜。尽管井上雄彦时不时画几个搞笑场面很符合我胃口，我也只打算每天看两卷打发一下时间。但不得不说，井上雄彦以樱木这个门外汉一点一点进步的过程为媒介，一边向观众普及篮球的知识，这一点确实做得很好，让没接触过篮球的人也可以毫不费劲地看下去。此外，井上雄彦对于故事发展的安排也让人感到很舒服，虽然从头到尾都在表现樱木的身体素质，表示他是篮球才，但是樱木并没有不合理地从一个普通人直接摇身变成天才球员。第一次上场时他也会紧张，每次想灌篮时总会失败，作为门外汉经常听不懂战术，即使是开小灶加练，也不能让他所向披靡，而是在实战中一点点进步。但让人印象最深的还是井上雄彦对于比赛的刻画，其中实在是细节满满。从观众出席的人数以及比赛过程中的反应变化，到比赛过程中球员的身体、心理、气势变化，还有球员之间的合作与比拼、比分的拉进与拉开，都触动着读者的心弦。
除了身临其境之外，我想不出其他任何词语可以赞美井上雄彦的画工。
最后一场对战山王工高的比赛看得我热泪盈眶。这是我从来没有过的感觉，无论在电视里看多少球赛都没有过的感觉，即使看了现实里的全国高中篮球比赛也没有的感觉，因为我并不了解那些球队，那些球员。但当你知道他们为了站上全国高中篮球比赛付出了多少努力，为了这场比赛有多拼命，这种感觉是理所应当的。
看到三井寿的时候其实我想到了我自己。大一下学期的时候丧失斗志的我退出了龙舟队。然而我并不是mvp，教练也不记得我，我也更没有勇气再次回到龙舟队。退出龙舟队可能是我本科最后悔的一件事情了。后面参加了好几个社团，但是无论是哪个，都无法像龙舟队一样给我家的感觉。虽然训练确实很累很苦，冬天的水也很冷，但我确确实实地想念那个地方，那些朋友。
也痛恨本科时毫无斗志的自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230519</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230519/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 10:17:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230519/</guid>
      <description>梦见在博雅苑挖出了兵马俑，而且各种奇形怪状的都有，仔细想想可能是昨晚看了空我的原因。即使在梦中，我也清晰地记得兵马俑这种东西不能买卖，但是又不想麻烦地联系博物馆。不知道是谁出了个主意说搬到楼下中国银行摄像头前面，自然有人会去处理。于是一群人还真的开始往人家门口搬。但事实上博雅苑楼下并没有中国银行，搬东西出入的楼栋也不是5栋而是2栋。在搬的过程中我还发现了一个酷似摩托车的兵马俑，想着拍照给小郑看看，但门口人来人往，等了好一会才等到机会拍。然而凑近拍摄时发现它有点掉漆，再仔细一看居然变成了一辆破破烂烂的单车。
第二个梦梦见了一家人回老家去亲戚家串门，梦里我弟也跟着一起。在外面走了很久之后一群人在客厅休息，那间房子的布局很像我大伯以前住的。我又承担起了带小孩的任务，但是罕见地和小孩玩起了电子游戏。然而玩着玩着被我爸莫名其妙叫过去训了一顿，搞得很不开心。梦里的时间从下午四点走到五点，但我爸妈丝毫没有要回家的意思，但也没有和其他人交流什么事。直到五点多的时候两人才准备回去，但是又因为做饭的事吵了起来。我爸说肚子很饿，坚持要打电话让邻居帮忙先煮饭，我妈则不想麻烦别人，说回家很快又做好。两人当着亲戚的面开始黑脸，我和我弟对视一眼，再次不想说话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230518</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/diary/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 21:35:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/diary/20230518/</guid>
      <description>梦见很多亲戚去揭西玩，我陪着一个小孩子。
房子周围突然出现了3条蛇，其中一条五步蛇钻进了厨房隔壁的房间，小孩不知道危险，还跑过去想拿手去抓，急得我连忙冲进房间，把他拽了出来，还和蛇对峙了一会，才有惊无险地退出房间，把蛇关在了里面。
另一条眼镜王蛇钻进了我家汽车底部，还试图通过底盘钻进车内。我实在不想面对一条消失的随时可能出现车内任何地方的蛇，急得连忙去拽它的尾巴，把它拖了出来。它试图回头咬我，我一边躲避一边翻找出锄头，把它头砍了下来了。
这时候我爸才姗姗来迟，我和他说我已经处理三条蛇了，但他却说没什么大不了的，还反问我三条蛇都在哪。我意识到数量对不上，但并没意识到这是梦，反倒开始思考是不是编瞎话被发现了，要怎么应对，但迟迟想不出对策，急得醒了过来。
反思了一下是不是我确实平时编瞎话的次数太多了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假面骑士观后感</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 21:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</guid>
      <description>在看完kugga第12集之后开始记录。
这是继两次中断后重新开始看kugga。小郑极力推荐这部剧，不认真看完的话感觉不太好。然而截至12集结束，给我的感觉还是较为一般。
blade从一开始骑士封印怪物之后，很快引入了橘和乌丸所长的冲突，紧接着是研究所被毁等一系列情节，主角团在一边封印怪物的同时，一边探寻着事情的真相，同时间歇插入生活片段，很大程度地丰富了人物形象，特别是joker这一形象塑造得十分成功。
但可能是篇幅的限制（亦或是文化差异），很多情节在过度时依旧略显生硬，比如那位认joker做大哥的吉他小哥的快速翻脸，或是在变身怪挑拨离间时莫名其妙的战斗。在kugga中，这种生硬的感觉更加明显。也许是日本警察办案流程不同，但五代一开始拿到腰带的方式感觉有些随意。再者是在发现不明生物时，虽然五代会立马赶往现场，但是战斗表现一直不理想。虽然最后总是能干掉怪物，但在那之前总得先挨一顿打。并且战斗形态的切换、武器的获得、招式的研发也太过简单——只要文字破译结果出来，kugga立马就知道如何使用，并且还能一击杀敌，希望后面的设定可以解释这一点。
也许是我太过理想化，但总觉得出现这种危机时，政府应该马上严控封闭全城，调动军队巡查清理目标，单纯出动警察多少有点轻视了。而且在已知破译文字对kugga战力提升巨大的情况下，政府多少该拨多几台电脑帮忙破译。
blade的战力虽然也不太清晰，但主角还是会在#行文逻辑还是一如既往的烂啊，真希望有人能教教我写文章</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
