<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miaomiao Qiao There！ on MMQ&#39;S BLOG</title>
    <link>https://mmqiao.github.io/</link>
    <description>Recent content in Miaomiao Qiao There！ on MMQ&#39;S BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 20 May 2023 20:33:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mmqiao.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>灌篮高手阅后感</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/basketball/</link>
      <pubDate>Sat, 20 May 2023 20:33:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/basketball/</guid>
      <description>准备把这篇文章一分为二，掺在一起还是太乱了。
在小郑的推荐下看完了灌篮高手。
第一次知道灌篮高手是在读初中的时候，但也只是偶尔听见流川枫和樱木花道的名字，直到小郑问我看不看灌篮高手电影时，我还以为流川枫是主角。在我的记忆中，灌篮高手应该和网球王子是同一时代的作品，但小时候对网球王子很是痴迷，一度买了网球拍以及固定网球底座练习，但因为没有场地没有指导也没有伙伴，最终不了了之；直到大学，我才有机会选修网球课，但是由于我本科的消极态度，尽管能得到老师的称赞，我也只是平庸地学完了两学期，再也没有碰过拍子。
对于篮球，我一向是没什么好感的。一个原因是我爸从小硬性要求我打篮球，给我留下了部分阴影；一个则是小学初中时期，一部分打篮球的人给我留下的不好印象；还有一个原因则是我实在不喜欢这种对抗性的文化。很多人会因为我的身高而问我打不打篮球，但这也是我不喜欢篮球的一个原因：先天的因素占比实在是太大了。在篮球场上，身高体重所带来的优势实在是太大，用球技和速度来弥补所需要付出的时间太多了，未免太不公平，以前的我是这么想的。
但现实中有什么事情是完全公平的呢？我也举不出例子来。
每个人都是独一无二的吧，总有自己擅长的事和不擅长的事，也都有自己喜欢的事和不喜欢的事。当不同的人想在同一件事上一较高低时，总得付出不一样的代价。
回到灌篮高手本身上来。一开始我并不喜欢樱木花道和赤木晴子，可能是垃圾作品看多了，不太喜欢没头脑的莽汉和没分寸感的人，流川枫和赤木刚宪更加吸引我。樱木初中被50人拒绝的设定也很不讨喜。尽管井上雄彦时不时画几个搞笑场面很符合我胃口，我也只打算每天看两卷打发一下时间。但不得不说，井上雄彦以樱木这个门外汉一点一点进步的过程为媒介，一边向观众普及篮球的知识，这一点确实做得很好，让没接触过篮球的人也可以毫不费劲地看下去。此外，井上雄彦对于故事发展的安排也让人感到很舒服，虽然从头到尾都在表现樱木的身体素质，表示他是篮球才，但是樱木并没有不合理地从一个普通人直接摇身变成天才球员。第一次上场时他也会紧张，每次想灌篮时总会失败，作为门外汉经常听不懂战术，即使是开小灶加练，也不能让他所向披靡，而是在实战中一点点进步。但让人印象最深的还是井上雄彦对于比赛的刻画，其中实在是细节满满。从观众出席的人数以及比赛过程中的反应变化，到比赛过程中球员的身体、心理、气势变化，还有球员之间的合作与比拼、比分的拉进与拉开，都触动着读者的心弦。
除了身临其境之外，我想不出其他任何词语可以赞美井上雄彦的画工。
最后一场对战山王工高的比赛看得我热泪盈眶。这是我从来没有过的感觉，无论在电视里看多少球赛都没有过的感觉，即使看了现实里的全国高中篮球比赛也没有的感觉，因为我并不了解那些球队，那些球员。但当你知道他们为了站上全国高中篮球比赛付出了多少努力，为了这场比赛有多拼命，这种感觉是理所应当的。
看到三井寿的时候其实我想到了我自己。大一下学期的时候丧失斗志的我退出了龙舟队。然而我并不是mvp，教练也不记得我，我也更没有勇气再次回到龙舟队。退出龙舟队可能是我本科最后悔的一件事情了。后面参加了好几个社团，但是无论是哪个，都无法像龙舟队一样给我家的感觉。虽然训练确实很累很苦，冬天的水也很冷，但我确确实实地想念那个地方，那些朋友。
也痛恨本科时毫无斗志的自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230519</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/dream/20230519/</link>
      <pubDate>Fri, 19 May 2023 10:17:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/dream/20230519/</guid>
      <description>梦见在博雅苑挖出了兵马俑，而且各种奇形怪状的都有，仔细想想可能是昨晚看了空我的原因。即使在梦中，我也清晰地记得兵马俑这种东西不能买卖，但是又不想麻烦地联系博物馆。不知道是谁出了个主意说搬到楼下中国银行摄像头前面，自然有人会去处理。于是一群人还真的开始往人家门口搬。但事实上博雅苑楼下并没有中国银行，搬东西出入的楼栋也不是5栋而是2栋。在搬的过程中我还发现了一个酷似摩托车的兵马俑，想着拍照给小郑看看，但门口人来人往，等了好一会才等到机会拍。然而凑近拍摄时发现它有点掉漆，再仔细一看居然变成了一辆破破烂烂的单车。
第二个梦梦见了一家人回老家去亲戚家串门，梦里我弟也跟着一起。在外面走了很久之后一群人在客厅休息，那间房子的布局很像我大伯以前住的。我又承担起了带小孩的任务，但是罕见地和小孩玩起了电子游戏。然而玩着玩着被我爸莫名其妙叫过去训了一顿，搞得很不开心。梦里的时间从下午四点走到五点，但我爸妈丝毫没有要回家的意思，但也没有和其他人交流什么事。直到五点多的时候两人才准备回去，但是又因为做饭的事吵了起来。我爸说肚子很饿，坚持要打电话让邻居帮忙先煮饭，我妈则不想麻烦别人，说回家很快又做好。两人当着亲戚的面开始黑脸，我和我弟对视一眼，再次不想说话。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20230518</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 20:57:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</guid>
      <description>西交的软件工程并不算很好，但它确确实实地找回了我的一部分信心。
本科四以来中我一直没有目标。无论是考公还是考研，都只是我为了掩盖自己的茫然。我总告诉自己船到桥头自然直，但现实是这样的吗？它似是而非。但是这段时间总算让我清醒了一些：我想成功，我想要有一技之长，我想要找到一份好的工作，我想要实现财富自由，我想要以后能回报社会、回报国家。对现在的我来说，这些东西很遥远，也很难想象如何去做到，但我一定要做到。
这五年我过得很煎熬。这种煎熬不是持续性的，在学校里我用游戏和外卖麻痹自己，在家里我用别人对我985本的夸赞麻痹自己，但每到期末，每当我打开成绩单，每当我拼命赶ddl，每当我去开组会见导师，每当我听别人谈论科研、未来规划，我的内心都焦虑无比。还有毕业后这段时间的考研历程，由于四年来的无所事事，直到面试出来之前的一秒，我都不知道自己是否能考上，是否永远都跟不上别人的脚步了。
我很讨厌本科时候的自己。事实上，对于小学到大学的每一段时间，我都能找到讨厌自己的理由。别人是不是也是这样的呢？我不知道。但是以后的日子，我不想再和本科一样提心吊胆了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假面骑士观后感</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 21:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</guid>
      <description>在看完kugga第12集之后开始记录。
这是继两次中断后重新开始看kugga。小郑极力推荐这部剧，不认真看完的话感觉不太好。然而截至12集结束，给我的感觉还是较为一般。
blade从一开始骑士封印怪物之后，很快引入了橘和乌丸所长的冲突，紧接着是研究所被毁等一系列情节，主角团在一边封印怪物的同时，一边探寻着事情的真相，同时间歇插入生活片段，很大程度地丰富了人物形象，特别是joker这一形象塑造得十分成功。
但可能是篇幅的限制（亦或是文化差异），很多情节在过度时依旧略显生硬，比如那位认joker做大哥的吉他小哥的快速翻脸，或是在变身怪挑拨离间时莫名其妙的战斗。在kugga中，这种生硬的感觉更加明显。也许是日本警察办案流程不同，但五代一开始拿到腰带的方式感觉有些随意。再者是在发现不明生物时，虽然五代会立马赶往现场，但是战斗表现一直不理想。虽然最后总是能干掉怪物，但在那之前总得先挨一顿打。并且战斗形态的切换、武器的获得、招式的研发也太过简单——只要文字破译结果出来，kugga立马就知道如何使用，并且还能一击杀敌，希望后面的设定可以解释这一点。
也许是我太过理想化，但总觉得出现这种危机时，政府应该马上严控封闭全城，调动军队巡查清理目标，单纯出动警察多少有点轻视了。而且在已知破译文字对kugga战力提升巨大的情况下，政府多少该拨多几台电脑帮忙破译。
blade的战力虽然也不太清晰，但主角还是会在#行文逻辑还是一如既往的烂啊，真希望有人能教教我写文章</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时间旅行</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/woolgathering/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%97%85%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 22:42:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/woolgathering/%E6%97%B6%E9%97%B4%E6%97%85%E8%A1%8C/</guid>
      <description>时间旅行</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>梦行</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/dream/20230518/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/dream/20230518/</guid>
      <description>梦见很多亲戚去揭西玩，我陪着一个小孩子。但是突然出现了3条蛇，一条在厨房隔壁的房间，小孩不知道危险还跑过去拿手去抓，急得我连忙进去把他拽了出来，还和蛇对峙了一会，才有惊无险退出房间，把蛇关在了里面。另一条蛇钻进了我家汽车底，还试图通过底盘钻进车内。对大多数人来说消失的危险应该比看得见的危险更可怕，我急得连忙去拽蛇的尾巴，把它拖了出来，随机拿出锄头把它头给嘎了。这时候我爸才姗姗来迟，我和他说我已经处理三条蛇了，他和我说没什么大不了的，还反问我三条蛇都在哪。我也知道数量对不上，但还没意识这是梦，紧接着被闹钟吵醒了。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
