<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随手记 on MMQ&#39;S BLOG</title>
    <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/</link>
    <description>Recent content in 随手记 on MMQ&#39;S BLOG</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <copyright>{year}</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 20:57:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://mmqiao.github.io/informal_essay/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>20230518</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2023 20:57:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/20230518/</guid>
      <description>西交的软件工程并不算很好，但它确确实实地找回了我的一部分信心。
本科四以来中我一直没有目标。无论是考公还是考研，都只是我为了掩盖自己的茫然。我总告诉自己船到桥头自然直，但现实是这样的吗？它似是而非。但是这段时间总算让我清醒了一些：我想成功，我想要有一技之长，我想要找到一份好的工作，我想要实现财富自由，我想要以后能回报社会、回报国家。对现在的我来说，这些东西很遥远，也很难想象如何去做到，但我一定要做到。
这五年我过得很煎熬。这种煎熬不是持续性的，在学校里我用游戏和外卖麻痹自己，在家里我用别人对我985本的夸赞麻痹自己，但每到期末，每当我打开成绩单，每当我拼命赶ddl，每当我去开组会见导师，每当我听别人谈论科研、未来规划，我的内心都焦虑无比。还有毕业后这段时间的考研历程，由于四年来的无所事事，直到面试出来之前的一秒，我都不知道自己是否能考上，是否永远都跟不上别人的脚步了。
我很讨厌本科时候的自己。事实上，对于小学到大学的每一段时间，我都能找到讨厌自己的理由。别人是不是也是这样的呢？我不知道。但是以后的日子，我不想再和本科一样提心吊胆了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>假面骑士观后感</title>
      <link>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</link>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 21:35:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://mmqiao.github.io/informal_essay/kugga/</guid>
      <description>在看完kugga第12集之后开始记录。
这是继两次中断后重新开始看kugga。小郑极力推荐这部剧，不认真看完的话感觉不太好。然而截至12集结束，给我的感觉还是较为一般。
blade从一开始骑士封印怪物之后，很快引入了橘和乌丸所长的冲突，紧接着是研究所被毁等一系列情节，主角团在一边封印怪物的同时，一边探寻着事情的真相，同时间歇插入生活片段，很大程度地丰富了人物形象，特别是joker这一形象塑造得十分成功。
但可能是篇幅的限制（亦或是文化差异），很多情节在过度时依旧略显生硬，比如那位认joker做大哥的吉他小哥的快速翻脸，或是在变身怪挑拨离间时莫名其妙的战斗。在kugga中，这种生硬的感觉更加明显。也许是日本警察办案流程不同，但五代一开始拿到腰带的方式感觉有些随意。再者是在发现不明生物时，虽然五代会立马赶往现场，但是战斗表现一直不理想。虽然最后总是能干掉怪物，但在那之前总得先挨一顿打。并且战斗形态的切换、武器的获得、招式的研发也太过简单——只要文字破译结果出来，kugga立马就知道如何使用，并且还能一击杀敌，希望后面的设定可以解释这一点。
也许是我太过理想化，但总觉得出现这种危机时，政府应该马上严控封闭全城，调动军队巡查清理目标，单纯出动警察多少有点轻视了。而且在已知破译文字对kugga战力提升巨大的情况下，政府多少该拨多几台电脑帮忙破译。
blade的战力虽然也不太清晰，但主角还是会在#行文逻辑还是一如既往的烂啊，真希望有人能教教我写文章</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
